# 目標

## ① 4/1をどのような状態で迎えたいか？（抽象的でも構わない）

- 英語ができるようになった状態

## ② なぜ①のような状態になりたいと思ったのか？（動機）

- TOEIC750点以上だと、発展科目4単位分になる
  - 650点以上で2単位
  - 単位が取れて資格にもなるから、今後それくらいの点が取りたい
- プログラミング言語のリファレンスを読むのに必要
  - 興味があるRustに完全な和訳は存在しない

## ③ ①を達成できたかできてないかの指標（＝目標）は何か？

- ALL IN ONE（英語の学習本）を読み、理解する
  - 毎日7~8例文に取り組む
  - 毎日添付のCDを聞いてリスニングができるようになる
  - 全419例文に記載されている英単語2600個程度、英熟語・構文1100個程度をすべて覚える

## ④ ③に到達するまでの途中地点4つ（2/14, 2/29, 3/14, 3/31）

### 2/14

- 1 ~ 104の構文を理解して、単語、熟語を覚えている

### 2/28

- 105 ~ 209の構文を理解して、単語、熟語を覚えている
- 1 ~ 104の復習

### 3/14

- 210 ~ 314の構文を理解して、単語、熟語を覚えている
- 1 ~ 104のリスニングだけ毎日する
- 105 ~ 209の復習

### 3/31

- 315 ~ 419の構文を理解して、単語、熟語を覚えている
- 1 ~ 209のリスニングだけ毎日する
- 210 ~ 314の復習

## ⑤ これらを達成することにおける懸念点や直面しそうな課題

- 途中でやめるかもしれない
- 覚えられないかもしれない

## ⑥ ⑤をどのように回避するか

- 集中できる環境を作り、毎日そこで学習する習慣をつくる
- 暗記カード（電子）をつくり、毎日暗記に勤しむ
